\section*{Ejercicio 3}

\subsection*{a)}

Para la ida $(\implies)$ hacemos una demostración por inducción estructural. Primero probamos que todas las funciones iniciales cumplen la propiedad.

\begin{itemize}
    \item Función nula

    $f(x) = n(x) = 0$. La función nula cae en el caso $f(x) = k$ donde $k = 0$.

    \item Función sucesor

    $f(x) = s(x) = x + 1$. La función sucesor cae en el caso $f(x) = x + k$ donde $k = 1$.

    \item Función proyector

    $f(x_1, \dots, x_n) = u^n_i(x_1, \dots, x_n) = x_i$. La función proyector cae en el caso $f(x_1, \dots, x_n) = x_i + k$ donde $k = 0$.
\end{itemize}

Paso inductivo. Supongamos que existe $h_m \in \C_c$ generada a partir de $m$ composiciones, tal que $h_m(x_1, \dots, x_n) = k$ o bien $h_m(x_1, \dots, x_n) = x_i + k$. Queremos ver si cualquier $h_{m+1} \in \C_c$ también cumple la propiedad. Para generar $h_{m+1}$ componemos $h_m$ con alguna función $f \in \C_c$.

\begin{itemize}
    \item Caso $f(x) = n(x)$

    $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = n(h_m(x_1, \dots, x_n)) = 0$.

    No importa la forma de $h_m$ pues $n(x) = 0$ para cualquier $x$.

    \item Caso $f(x) = s(x)$

    \begin{itemize}
        \item Caso $h_m(x_1, \dots, x_n) = x_i + q$

        $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = s(x_i + q) = x_i + q + 1 = x_i + k$ donde $k = q + 1$.

        \item Caso $h_m(x_1, \dots, x_n) = q$

        $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = s(q) = q + 1 = k$ donde $k = q + 1$.
    \end{itemize}

    \item Caso $f(x) = u^n_i(x)$

    Como $h_m: \N^n \to \N$, necesariamente $f(x) = u^1_1(x)$ para poder componer $f \circ h_m$.

    \begin{itemize}
        \item Caso $h_m(x_1, \dots, x_n) = x_i + k$

        $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = u^1_1(x_i + k) = x_i + k$.

        \item Caso $h_m(x_1, \dots, x_n) = k$

        $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = u^1_1(k) = k$.
    \end{itemize}

    \item Caso $f(x) = x + r$

    \begin{itemize}
        \item Caso $h_m(x_1, \dots, x_n) = x_i + q$

        $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = x_i + q + r = x_i + k$ donde $k = q + r$.

        \item Caso $h_m(x_1, \dots, x_n) = q$

        $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = q + r = k$ donde $k = q + r$.
    \end{itemize}

    \item Caso $f(x) = k$

    \begin{itemize}
        \item Caso $h_m(x_1, \dots, x_n) = x_i + q$

        $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = f(x_i + q) = k$.

        \item Caso $h_m(x_1, \dots, x_n) = q$

        $h_{m+1} = f(h_m(x_1, \dots, x_n)) = f(q) = k$.
    \end{itemize}
\end{itemize}

Por lo tanto, partiendo de una función $h_m \in \C_c$, vemos que al realizar una composición con alguna función $f \in \C_c$ obtenemos una función $h_{m+1} \in \C_c$ (pues $\C_c$ es cerrado por composición) que mantiene la propiedad enunciada.

Para la vuelta $(\impliedby)$ mostramos que podemos construir cualquier $f(x_1, \dots, x_n) = k$ o $f(x_1, \dots, x_n) = x_i + k$ a partir de composición de las funciones iniciales, y por lo tanto $f \in \C_c$.

\begin{itemize}
    \item $f(x_1, \dots, x_n) = k = s^k(n(x_1, \dots, x_n))$
    \item $f(x_1, \dots, x_n) = x_i + k = s^k(u^n_i(x_1, \dots, x_n))$
\end{itemize}

\subsection*{b)}

En el ejercicio 2 vimos que la función $\text{suma}(x, y) = x + y$ es P.R. pero $\text{suma} \notin \C_c$ pues no cumple con la propiedad.
